【終極攬炒】陸媒引學者建議「斷東江水」止風波

反送中運動持續近兩個多月，政府仍未回應民間五大訴求，林鄭月娥擬訂立《緊急法》解決香港問題，惟《緊急法》的實質做法仍未確實，但內地媒體疑似早有端倪，引述新加坡國立大學教授鄭永年的言論大做文章，稱「斷水可終結香港亂局」，疑似暗示想以斷東江水供應解決香港的亂局。

《人民日報》早前發表一篇《對話鄭永年：香港風波將如何收尾？》，實錄了與鄭永年的對話。當中鄭被問及「如何判斷這場運動的收尾？」他引述一位新加坡前高官的朋友，稱「你只需要威脅斷水就好了」，雖然他其後稱只是「玩笑說法」，惟其言論讓內地傳媒紛紛引用並大做文章，《澎湃新聞網》早前更刊登一篇題為《鄭永年接受人民日報：斷水就可終結香港亂局》，其他大陸新聞網站亦以此為標題轉載。鄭永年隨即發表嚴正聲明斥責文章是「標題黨」，「做法嚴重侵犯了我本人的名譽權，並嚴重扭曲惡化了陸港兩地民眾的對立情緒，造成了極其惡劣的影響」，要求《人民日報》删除文章並刊發道歉聲明。《澎湃新聞網》已將標題修改，但文章仍在，惟仍並未看到「道歉聲明」。

除大陸傳媒外，本港亦有媒體引述有關「斷水論」，《信報》在「新聞點評」專欄中，指香港近7成的食水依賴來自廣東的東江水，因此一旦停供東江水，本港食水肯定短缺，但文章又指斷供東江水畢竟關乎人道，引述不少內地網民批評「斷水論」做法猶如魔鬼，「魔鬼才會有這樣的念頭」，「這種滅絕人性的話也能拿出來討論，這與焚燒猶太人毫無區別」。

該文章又提到立法會金融服務界議員張華峰倡議「禁止亂提款」雖質疑政府如何有權力去界定及禁止「亂提款」，惟林鄭月娥早前亦強調：「我們會用法治手段為香港盡早止暴制亂，希望香港社會早日回復秩序和平靜。」認為「禁止亂提款」確能帶來足夠阻嚇的作用。

不少網民亦紛紛轉載《信報》文章，並在連登討論區留言，「斷水就即刻人道救援，美軍，聯合國駕到」、「終極攬炒就睇你啦林奠」、「吹多兩吹真係引起公眾恐慌搶糧水就搞笑」，似乎對「斷水論」並沒擔憂。
除了學者，建制派亦不時提及類似截水威嚇的「感恩論」，民建聯立法會議員蔣麗芸在2015年指，泛民議員對東江水的批評、指控「誤導」市民，指東江水成本貴，又以全密封水管輸港，水質達「最高標準」，表示「人哋（內地）計數，都係蝕本賣畀我哋香港…你飲得人哋嘅水你就要感恩，唔好今日喺度講風涼話！」

為應對水資源危機、增加與廣東省談判東江水價的籌碼，前財政司司長曾俊華提出興建海水化淡廠，造價近91億元的將軍澳海水化淡廠預計2022年第3季落成；根據資料，首階段每日食水產量可達13.5萬立方米，並會預留空間，日後可擴展至最終產水量為每日27萬立方米。根據水務署數據，2017/18年度，本港平均每日的食水耗用量為達272萬立方米，以此推算，海水化淡廠可供應約一成用水量。

唔好科水買lo

快撚d啦屌

幾句講哂
831宗教集會
901 1點鐘 機場見
92大三罷

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

三罷 Channel

做啦仆街， 好悶呀

快

少個方法cap水，佢地一定唔會

快啦屌你老母

求之不得, 變咗人道危機

【新冷戰】緊急法 -> 機場塞停 -> 美軍派艦撒僑

呢d教授真係豬咁春

ON9 真金白銀買架
你話斷就斷?
傻西黎

好撚悶囉，又係cut水。 仲有冇第二招。

快啲

笑左 個學者係咪唔知香港係用緊天價買東江水？

我建議中國這樣懲罰香港搞革命：
1. 不准香港加入大灣區，等香港沒得分享當大灣區人的榮耀
2. 不准香港建三跑，人工島，使香港少了未來發展方向
3. 停止每日 150 殖民，令香港人口老化
3.5 與中國人通婚的香港人，強制留在中國定居工作，吸走香港的勞動力
4. 停東江水，令香港被迫另求水源建海水化淡廠
5. 撤走駐港解放軍，使美軍攻擊香港時的沒人保衛香港
6. 要求所有中國教職員和優才辭職，回中國工作，貢獻自己才能知識，不益香港人
7. 將工聯會撤回中國，香港不配有那麼好的工會，等你班人無得學中國象棋
8. 在香港買奶粉回國，一律無期徙刑，等你香港人無得賺奶粉錢
9. 不再委任特首，等你香港人自己選，以後特首級人才留給中國慢慢用
10. 不教普通話與簡體字，香港人永遠學不會講不好中國的文明語言與規範文字，被中國人當醜小鴨排斥
11. 不到香港看醫生和打疫苗，讓香港醫生護士沒有生意，餓死他們
12. 強制所有中國國民即日撤走香港所有資產，規定包括不可持有任何香港物業、不可擔任公司股東、不可持有任何香港銀行之戶口、不可進行任何融資，違反者將會’立即送中’，回國後即判無期徙刑

既然上面的東西全部益你，快些拿走，等班香港人哭住要認錯。

知唔知我地真香港人等你斷水幾耐 ?

含菌量超標N倍 價錢仲要咁撚貴

屌你老母 我自己拎坑渠水過濾到可以飲用 都平過幫襯你

屌 學者

好明顯，成場運動已經到左臨界點，聽日我地絕對唔可以退縮，和理非、勇武前線一定要齊上齊落。如果聽日我地輸左，代表呢個運動失敗，因為你地已經成功進入雨革後塵，而且比雨革犧牲更加多。所以，我求下大家，聽日一定要出黎！大家齊上齊落，去行街都好啦
831港島約定你，不見不散。
兄弟們，我地齊上齊落。
光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

閪水都清過你垃圾東江水

屌啲水香港人課金買架

香港的食品供應仗來外國進口的比例比內地多。巴西美國的冰鮮及冷藏肉產品是茶餐廳 快餐店 街頭巷尾 及高級餐廳的肉類來源。而南半球熱帶國家及北半球日韓進口水果。約60%食米來自泰國，27%來自越南。內地、美國、澳洲的食米加起來僅有一成。
———————————————————
香港雖然從內地進口了158萬只活豬，但本地豬場每天供應不足1%活豬。港人多數食的冰鮮及冷藏豬肉，大多來自巴西、德國、荷蘭、美國等地。把活豬、豬肉、豬內臟、火腿和五花腩等細項加起來，內地供港豬肉只佔約44%供應。同樣計法，所有牛肉製品一並計算的話，牛肉主要從巴西和美國進口，中國的僅佔4%，與想像大相逕庭。
———————————————————
港人吃的活雞絕大部份都是土生土長的。
進口方面，從內地進口了逾168萬只活家禽，與急凍切件家禽，及其內臟相加，美國和巴西的進口量都超過內地，內地活家禽只佔全部0.17%。
———————————————————
海鮮方面，供港活魚有65%貨值，來自中國內地，但這當中會對外轉銷。這數字不包括其餘本地新鮮、急凍、冷藏、經鹽醃的魚。
———————————————————
唯一依賴的是蔬菜，約八至九成供港蔬菜來自中國內地。
———————————————————
數據吿訴我們，香港的食物是來自全世界，中國供應香港大部份新鮮豬肉、牛肉、活魚和蔬菜，但更多的食物來源是冰鮮、冷藏和經加工的食品。
———————————————————
香港是自由貿易港，世界貿易的中轉港，來自外國運到國內銷售的進口食品，相反，會經由香港經機場或船運轉運。
———————————————————
水是以每年四十多億港元 天價買入的東江水。10年來漲價69%。十一年來，每年倒掉剩餘的浪費超14億立方米的水，這是2017年數據。每年浪費公帑2.8-9.5億港元不等。而買東江水較買新加坡水貴約270倍。水質方面，東江水中的總磷含量創十年來最高，比10年前升9.6%；而硝酸鹽亦比10年前升54%。環保團體也曾驗出香港5大水塘均含有可致癌物質全氟化合物，當中以儲存東江水的三個水塘含量較高。———————————————————
電力方面，谷歌打「香港，買電」，新聞一目瞭然。香港發電燃料組合主要由燃煤、天然氣及核能組成。電力取決於 清淨度、供電穩定性、電費。香港現時電力只由港燈、中電兩家香港公司供應。香港的發電廠以煤作為主要發電的燃料，其次為天然氣。港燈由澳洲西北氣田（主要）及中東地區氣田（次要）進口天然氣發電。而中電的天然氣使用由海南島氣田進口；核電使用由廣東的大亞灣核電站輸入。
香港電廠靠燒煤和天然氣供應7成電力，余下內地電網對香港用電量佔比不足三成。2014年以前，相反出口往中國內地的電力佔香港本地產電量4至10%。

加速研發海水淡化科技